金融大鱷Kyle Bass今鋪話香港銀行缺deposit

可惜唔係好睇得明
有冇金融jj講解吓啲rate同影響

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

簡單來講就係好缺短錢 因為一星期/一個月rate好少pay到咁高

佢講deposit rate 比hibor 就好多
Hibor=銀行同銀行間借錢個rate

正路deposit rate 要細過hibor
唔係銀行冇錢揾

而家個諗法係銀行用低過成本價賣野比你
代表咩自己諗

香港銀行季結通常係咁 已經持續好幾年
皆因中資行本身帶起

其實仲要參考shibor 幾年前試過季結年結升到10%以上
呢一年穩定番

明解

我近來都見到好多time deposit廣告
我唔知係咪我search過乜野而睇到
定係佢好缺錢

True
Window dressing 技倆

七日有四厘？ 咁我放一球七日咪賺四皮？

Annual rate 來...

你真係…

0.04 x 7/365

7d係咩意思個offer做7日？

推

即係揾鳩笨？

嘩一年compound52次、零風險變7球

個rate 一定係年rate

睇得出，你好少資金

佢喺邊度見到恆生有四厘？

高呀個rate
樓租都係3厘

放喺入邊七日

MA仲有成堆EFBN喺手，未有耐有Liquidity problem

大數學家